\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fullpage}

\newif\ifpdf
\ifx\pdfoutput\undefined
   \pdffalse
\else
   \pdfoutput=1
   \pdftrue
\fi
\ifpdf
   \usepackage{graphicx}
   \usepackage{epstopdf}
   \DeclareGraphicsRule{.eps}{pdf}{.pdf}{`epstopdf #1}
   \pdfcompresslevel=9
\else
   \usepackage{graphicx}
\fi

%opening
\title{Tutoría 4 - Estructuras de datos y algoritmos}
\author{Cristóbal Ganter y Felipe Vera}

\begin{document}

\maketitle

\paragraph{¡Aviso!} ¡Recuerde dejar la máquina virtual en orden una vez que termine su trabajo!
¡Pregunte al ayudante apenas tenga una duda!

Si tiene problemas de \textit{segmentation fault} o \textit{stack overflow} en su programa, una buena opción es \textit{debuggear} su programa con el comando \texttt{ddd nombre-de-programa}.
Estos errores son difíciles de encontrar, por lo que llenar su programa de \texttt{printf}s no lo ayudará mucho.

\paragraph{Contenido de esta semana}
\begin{itemize}
  \item punteros, punteros dobles y operador \&
  \item Asignación dinámica de memoria: stack, heap, \texttt{malloc} y \texttt{free}.
  \item Estructuras de datos dinámicas: árboles binarios y operaciones con ellos: búsqueda e inserción.
  \item Empleo de funciones recursivas para los contenidos anteriores.
\end{itemize}

\paragraph{Actividad}
\begin{enumerate}
	\item \textbf{Creación de un árbol binario de búsqueda}
	El árbol binario de búsqueda, es un método efectivo para ordenar elementos de una lista y acceder a ellos usando memoria dinámica.
	En este caso, se desea ordenar un grupo de personas según su edad.

	\begin{enumerate}
		\item Cree una estructura que permita construir un árbol binario de búsqueda. La estructura además debe poder guardar el nombre y la edad de una persona.
		\item En su función \texttt{main} permita al usuario ingresar nombres de personas y sus respectivas edades. Cada par nombre edad debe guardarse en una estructura
			y cada estructura debe insertarse en un árbol binario de búsqueda (ABB). \textit{El ABB debe estar ordenado según edad.}
	\end{enumerate}

	\item \textbf{Acceso a los ítemes del árbol binario. Recorrer el árbol en orden ascendente}
	Mediante una función recursiva, se puede obtener todos los nodos de árbol de búsqueda de forma ordenada.

	\begin{enumerate}
		\item Escriba una función recursiva que recorra el ABB ascendentemente imprimiendo el \textbf{nombre} de cada persona.
		\item Escriba una función idéntica a la anterior que, en vez de imprimir cada nodo, lo guarde en un archivo binario utilizando la función \texttt{fwrite}.
		\item Llame a la función del punto 2.b. desde su función \texttt{main}.
	\end{enumerate}

	\item \textbf{Manejo de archivos: Cargar el árbol guardado}
	

\end{enumerate}

\end{document}
